<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vitto&#39;s World</title>
    <link>https://vittoso.github.io/</link>
    <description>Recent content on Vitto&#39;s World</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 May 2021 19:22:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://vittoso.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Visual Studio Tips&amp;Tricks: selezioni avanzare</title>
      <link>https://vittoso.github.io/posts/visual-studio-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 19:22:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vittoso.github.io/posts/visual-studio-shortcuts/</guid>
      <description>In questo articolo vorrei elencare un po&#39; di combinazioni di tasti con tastiera e mouse che trovo molto utili durante il lavoro con Visual Studio. Le combinazioni fanno riferimento a VisualStudio 2019 in lingua italiana.
Selezione multi riga con il mouse Tieni premuto Alt mentre selezioni il blocco di codice:
Selezione multi riga con la tastiera Premi Alt+Shift+TastoFreccia per selezionare il blocco di codice:
Modifiche Multi-cursore Se devi modificare molteplici posizione non allineate nel codice, premi Ctrl+Alt e clicca dove vuoi aggiungere il cursore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambio lavoro, cambio vita</title>
      <link>https://vittoso.github.io/posts/cambio-lavoro-cambio-vita/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 10:50:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vittoso.github.io/posts/cambio-lavoro-cambio-vita/</guid>
      <description>Dopo più di 10 anni di lavoro, con dicembre 2020 termina la mia esperienza in Elfo. Un periodo che mi ha sicuramente dato tanto sia dal punto di vita tecnico che umano.
Da gennaio inizio una nuova avventura nel reparto R&amp;amp;D di FT System, dove lavorerò principalmente sull&amp;rsquo;HMI (Human-Machine Interface).
&amp;ldquo;Per aspera ad astra&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Status in Powershell</title>
      <link>https://vittoso.github.io/posts/git-status-in-powershell/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 15:20:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vittoso.github.io/posts/git-status-in-powershell/</guid>
      <description>Utilizzate git? Vorreste integrare in maniera utile e funzionale le informazioni di git status quando usate Windows Powershell? Oramai queste personalizzazioni non sono puù riservate a shell Linux come bash, ma il progetto posh-git ha pensato anche al nostro Powershell
Cos&amp;rsquo;è Posh-git posh-git è un modulo PowerShell che fornisce le informazioni di &amp;lsquo;git status&amp;rsquo; riassumendole direttamente nel prompt di Powershell. Ad esempio questo:
Inoltre fornite anche l&amp;rsquo;autocompletamento tramite tasto &amp;lsquo;tab&amp;rsquo; per i comandi di git, nomi delle branch, path, eccetera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benvenuti al Vitto&#39;s World!</title>
      <link>https://vittoso.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 14:18:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://vittoso.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>Ciao a tutti!
Sono uno sviluppatore .NET developer appassionato di C# dopo aver lavorato con diverse tecnologie (ASP.NET, VSTO, SQL Server, Vue.js, NET Core 3 in special modo).
Lavoro come Team Leader e Full-Stack developer in Elfo e sono specializzato nello sviluppo di soluzioni software per l&amp;rsquo;industria Valves &amp;amp; Controls.
Nel tempo libero, mi rilasso andando a degustazioni di vino (sono un sommelier FISAR), giocando cone la mia Nintendo Switch, volendo bene a mia moglie, gestendo per quanto possibile l&amp;rsquo;artrite reumatoide e vedendo gli amici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
